英華泳手： Damn 洗唔洗咁惡 （2）

英華書院背泳王何肇倫患先天性心臟病 校方急籌60逾萬手術費

係咪狗仔狗女
咁重階級觀念嘅

想知咩手術要養和先做到？

眾籌既意思係咪諗住唔洗還錢

冇錢就去公立做啦屌你老母 你身嬌肉貴一定要去養和呀？ 冇錢就收皮啦 呃鳩人幫你俾

佢叫我地繼續
祝佢老母白頭人送黑頭人

咁緊係啦 真係諗住還 同埋真係急嘅 就晨早去咗問銀行借啦

只係得養和做到
奇難雜症私家會踢你去政府醫院

人地好黃

英華書院背泳王何肇倫患先天性心臟病 校方急籌60逾萬手術費

#599 回覆 - 分享自 LIHKG 討論區

根本都唔係話唔公平問題
直頭係無必要
社會資源關心緊係留俾有需要嘅人
我俾錢癌症病人
支援手足
大把嘢優先個條仆街啦
更加唔講自己家庭
我樓都未買到俾另一半
捐錢俾條仆街發運動員夢
條友仲要咁嘅死人態度
完全憤怒

我淨係捐精就係養和獨家

真係賤種嚟 依家呃鳩人捐俾佢 仲要屌返你轉頭

屌 標題好柒
有冇得眾籌醫下個腦

左膠當道

以前睇《怪秦》 佢收天價手術費就係確保對方真係珍惜病患嘅生命，會不惜一切代價，如果佢真係住比華利山，就好難服眾囉

叫佢去公立啦
半死都仲有氣咁惡
等唔到就去急症
實會救你

英華有冇50個老師啊，一人一萬咋喎，老師都唔救證明唔抵救

而且而且而且
我有交稅
屌你老母
交稅本身就係幫有需要嘅㗎啦
除非好緊急同政府幫唔到先會眾籌
唔係嘅話一般人唔會出嚟乞錢
驚搶走咗緊急有需要嘅人嘅錢同資源

冇錢咪借囉
眾你老母籌咩
有冇人眾籌我完叫雞夢
60萬
老咗扯唔起嚟唔切好慘

希望佢手術失敗

「唔鐘意咪唔好捐囉」同痰餵豬叫你唔鐘意香港政府就移民有咩分別 咁何同學上得報紙就預咗俾人講㗎啦，唔鐘意俾人唱嘅話咪唔好籌旗囉

Damn 關我撚事快啲死啦

條友住比華利山

住比華利山拎唔到60皮野出嚟？咪玩啦屌你老母英華狗

快啲重刷好過啦

一早講左左膠只係19年勢弱先潛水
而家開始已經逐步出返黎

眾籌但唔關我地事？咩叫眾呀喂？即是錢就快比啦唔好咁多聲氣？

精彩

宜經好慘啦.. 大家唔好咁執著啦
排公立醫院淨係睇functional MRI真係要排400日以上 呢啲都係好高風險既手術 邊個家人都想幫自己子女搵個好啲有權威既醫生都明既.. 咁後生又有夢想 前途無可限量突然有啲咁既病 心理上已經好難受
當然公立醫院可以做啦 政府醫院唔差得過私家醫院甚至乎仲緊張過病人添..都係個句”高風險手術” 個個都想搵有經驗既老行尊 做咩手術都好睇手勢同經驗 我相信佢屋企人都同不同醫生溝過過先去養和既啫

最佳男配角

免費醫病又可以出名why not

屌呢條賤種真係仆街嚟
經濟已經唔好
仲叫市民都眾籌俾你免費醫病
乞衣兜拿飯食
自己就住比華利山
Damn 真係人渣嘅典範

出story quoted 呢個comment呀笨 damn

我頂。。住比華利山。。嘔唔到60個。。
當我冇講過。。

憑乜嘢要幫佢
佢做過啲乜嘢借得去幫

洗撚你幫佢打完場
叫個串77大種乞衣直接行出黎解釋啦

Sorrr.. 我以為係啲屋企冇條件個啲人..
因為我知一般名校資優運動生都有獎學金.. 我頂.. 打完先睇到住比華利山.. diu左聲...

其實邊度睇到佢住比華利山

damn u

死damn狗
cheap撚到 有公立唔去 如果你話你真係咁緊急嘅 根本唔會等好耐 唔係就收撚皮啦 咁撚有錢又唔想攞嚟醫 又要去養和 要普通市民幫佢俾

上個post有人講

damn

其實佢地校長係叫校友幫手
冇叫公眾幫手
亦冇公開捐款途徑
人地學校內部事務關我地班連登仔咩事？

慘閪住比華利山喎
唔係深水埗劏房喎
唔好濫用香港人善心ok?
60個都拎唔到出嚟？
咁急咪按咗層樓套現囉

就係呢啲人濫用人善心搵笨柒
最後搞到社會愈來愈冷漠

?

他將今天（18日）在養和醫院進行手術。英華書院表示，目前還需60多萬元，呼籲校友、市民捐款。

呢個有保留，確認唔到

關我撚事 番大陸醫啦仆街

私家收得嘅，唔會係奇難雜症，就死果啲

條撚樣想住得舒服，但係又要乞人課金，食撚屎啦

問題係出自於佢眾籌乞錢加態度差
唔係佢肯唔要面去使人哋錢醫病

得佢個寶貝仔係人
其他人個仔女唔係人？？
明嘅~

六十萬 借都借到啦
按咗層樓佢
親威借朋友借
係要講到社會事件
屌佢老母六尺厚面臉乞錢
收皮啦

你每日去手足case旁聽就明
呢啲“慘”真係不值一提

最後
你解釋到點解社會要優先對佢個寶貝仔先同我講嘢

幾時有發惡，利申 無追文
不過呀豬呀狗都話眾壽，真係on99
Hker =atm

入得英華 細個練得水 你唔係覺得屋企拎60萬去救命都無下嗎

真

你做乜鳩 睇留篇報導啦

原來今日做。
祝佢手術成功，但細菌感染

60萬其係普通card loan都已經借到

無水要入養和，同乞兒想去半島酒店有乜分別

英華書院背泳王何肇倫患先天性心臟病 校方急籌60逾萬手術費

#191 回覆 - 分享自 LIHKG 討論區

我都想試下住半島 想搞個眾籌 有冇人會課俾我

一堆先天性心臟病小朋友排期做手術
有部分都冇咩錢
好可憐

去得養和就唔好crowdfunding

出面大把小朋友有心臟病成世都要醫
個d先係最需要幫

同學仔入嚟啦 要成長啦 唔好覺得自己係世界中心

我上網search 左HK01 講只叫校友
蘋果講叫校友+市民

HK01:
得「英華教育基金」和鄭鈞傑校長援助部分手術費用後，餘下還需60多萬元，校方呼籲校友捐助，讓何肇倫完成手術後，可繼續在本港游泳界發光發亮，向其的奧運夢想進發。

蘋果：
英華教育基金與英華書院校長鄭鈞傑援助何肇倫部份手術費用，餘下約60萬元，英華書院呼籲校友及市民捐助，希望何肇倫手術成功後可繼續游向奧運夢。

有冇英華人知道校長原文係咩

細個醫院同房有個病友，由5歲排到26歲都未做到心臟手術，嘴唇黑曬

如果佢係因為比賽比到有事
冇錢醫我會同情

但係而家可以避免架喎
你退役咪解決到個問題
已經係有得揀嘅局面
好過好多人

我以前做完換心瓣手術
加護病房一直都有一個BB插哂喉
佢父母係咁喊
真係好慘

真係睇到比華利山 真心屌左出聲

YMC狗話佢為港爭光㗎

YWC狗話佢為港爭光
條命特別珍貴

真心完全唔抵幫

其實佢應該都係預比自己友睇
d英華舊生應該仆住捐比佢

Damn笑咗

咁我又冇話優唔優先.. 疾病突襲好多人都不知所措.. 我同佢3唔識7..只不過同情心希望佢大步攬過啫.. 但後面睇到佢住比華利山真心diu左出聲..

仆住嚟連登屌人冷血就有
舊post好多YWC狗護航

你捐錢俾佢
唔捐錢另一個心臟病人
咪等於社會優先將資源俾咗佢囉
用下腦啦

唔講錢
關注己經搶咗好多

Damn
淨係食四個字都唔柒洗指意人捐啦

仲要比人踢爆屋企有錢？
你話佢住深水埗劏房 游水好撚叻前途無限 我都盡我能力捐呀

你老母住比華利山？

一件乞衣仔心臟病就要眾籌捐果d都白痴

何肇倫黃唔黃我就唔知
我淨係想知佢條底褲黃唔黃

咁比華利山就未FC到
我都無咒過佢啲咩
只係質疑去養和同埋戰狼式屌人嘅所作所為

去到依家個情況
校長篇野改得到仲唔改咩
係睇下有無人CAP到即時出果下
好老實講 無叫眾籌,你又咁樣,就祝你早日康復
但有叫埋市民眾籌,跟住又CAP圖DAMN呢,就好明顯激嬲哂D人
再加埋上個POST 唔知果位會員係何同學自己定佢身邊D親戚朋友黎 係到屌返人地轉頭,又咒人地
咁就火上加火

Damn，你班港豬唔捐咪唔捐，洗唔洗咁惡

住比華利山搞眾籌屌你老母閪
希望佢快啲死

其實我覺得佢呢句算mild
唔算發惡
睇完啲comment如果真係要發惡肯定唔止咁
當然你話使唔使一定要去養和醫就另計

有冇 source?

老豆老母都唔想比錢醫佢

喂你件死乞衣係咪mon緊post？
我1蚊都唔會益你

跑馬地定大埔？

黃條毛咩19年818上去比賽仲笑得咁開心 20cm長都冇興趣睇棚牙就黃

仲有個乜獸醫

話因為佢係Band1所以要救

英華名校入面算窮果幾間
不過條友操開水就窮極有個譜

咪係係,佢最多都係呻吓姐

你求人比錢人重咁撚大聲
抵屌

呢條友態度閪到

比華利山好似係9up

我只希望所有高危險疾病嘅人都健健康康
如果自身有能力去解決問題而再去動用社會資源去幫助自己 係好自私既行為 我都好唔認同！
我都係嗰句 我以為佢係有急切資金幫助人仕
Ching唔好咁激動 我係打完先睇到佢係家境條件好嘅同學仔

比著我潛水啦又搞多一壇柒野真係抵撚死

btw唔講件事，香港精英運動員黎講都最頂級，政府一啲援助都無

講真唔好話60萬，政府就算拎多600萬養班運動員，都無拎幾百億養啲垃圾基建同養狗咁勞氣

睇下香港足球，講話要搞講左咁多年，都唔知搞左啲乜9
而加一個運動員既手術，都要市民拎出黎幫佢諗埋

香港不嬲都重階級觀念㗎喎

又借啲意串攬鈔巴。。。。

最好笑係一開始屌人冷血 無陰德會有報應
跟住話band1仔有前途 唔似啲窮等人家
所以住養和籌旗都無問題
名校生嘅心態真係難以想像

其實有冇人知道呢啲「大手術」係跟醫生
唔係跟醫院

呢啲技術高超嘅大醫生 肯定唔止掛牌喺養和
浸會 仁安 港安都有

呃錢就呃錢啦

一日已經籌夠，連登離地又一實證

算吧啦 香港運動唔會有進步
要起足球場有幾難
你睇下鄉黑霸霸埋埋幾多地
好好地規劃下 香港其實好多空間

理性分析
如果佢真係代表香港又攞到獎
唔係應該係香港人嘅光榮？

如果呢單野佢平安無事
仲要孭住香港個名係比賽攞到獎
其實香港人嘅身份認同感會大增
到時不論黃藍個個爭住講
我係香港人啊hi
會唔會令到香港民族意識更加鞏固

其實體育競技都係軟實力嘅一種
而家冇得打仗 國家實力就係呢啲地方反映
如果我哋出到個好運動員 仲要有單事蹟就係全港市民夾錢救佢 應該都幾有noise

之前有人提到佢條命就緊要啲
人哋條命就賤啲？
但其實睇返其他國家 鄰國都擺好多資源去栽培一啲有天份有能力嘅運動員 所以其實優先都無可厚非 因為佢哋培養出嚟嘅價值遠大於嗰少少醫藥費

住比華利山嘅乞衣

通常住紀律部隊宿舍嘅小朋友特別係

例如住赤柱柳記宿舍嗰啲

咁有錢仲走去乞食
屌你老母
因住比雷劈

不過又要去養和 又要籌旗 呢單野就有待商榷
但歸根究底都係政府錯 一班有潛質嘅運動員俾人埋沒冇資源去幫手 佢破左咁多記錄一定大把潛質去幫香港出戰 但呢啲問題竟然唔係由政府去重心栽培佢 就睇得出呢個仆街政府 根本就係想避免用運動競技 去團結香港人 令到我哋嘅既自我認同同歸屬感增加

大埔掛

話說攬鈔巴去左邊

等等先

如果香港得番佢一個就會用你所謂嘅思想套落去

加上其實唔係救佢
佢冇生命危險
佢只係要DLC先可以繼續行落去

唔係救佢 但明知佢有咁嘅生命危險 仲要佢做咁高強度嘅運動 咁同殺死佢有咩分別歸根究底係政府嘅錯

一個破左咁多記錄嘅運動員 如果因為呢啲病 又冇錢去醫 然後去放棄佢運動員生涯 變相其實我哋係鼓勵運動員自生自滅 咁其實你話香港運動員冇出色 責任唔在於政府 因為連我哋自己都唔撐自己人
想像下如果冇李麗珊代表香港攞金牌 又點會有而家成日吹噓緊嘅獅子山精神

又話政府唔支持香港體育點點點
其實係香港人自己都唔支持

利申：唔捐

跑馬地or大埔都算係有錢果堆la

希望何同學睇到我呢句

唔好比班網絡垃圾影響心情養病
睇完上面D留言真係為香港感到悲哀
加油！

阿豬阿狗都搞眾籌
仲要藍屍
祝佢手術失敗

呢度班憎人富貴厭人窮嘅垃圾邊度諗咁多呢啲啊

其實養和唔係特別貴好多....

點解要拉落政府到
有d重症先天性心臟病冇人捐
而呢個有錢仔要人捐

點解有樓要人捐錢
完全濫用香港人善心

其實無錢真係得公立
個個都想名醫醫自己架啦

btw依家真係咩都眾籌

其實60萬真係好少...
英華班老師是但一個都幫到佢啦，就算唔一個俾晒，每人夾一個月人工都有突

屌你老母
大把窮人有病無錢醫
點解要幫呢條撚樣
有能力都要出黎乞

公立都要比錢

身體有事唔係要退役咩
唔係講嘅受傷嗰啲喎
心臟病可大可少

醫生都唔建議咁劇烈啦
你睇下的神之前

急流勇退對一個先天有缺陷嘅運動員嚟講可能係好事喎
本土運動員真係好多 好多都有唔同嘅原因放棄運動 好大部分都係因為錢 佢地最後都係冇錢所以要放棄理想 點解冇人眾籌幫佢地延續運動員生涯

Damn

等睇最後真係有水魚課金
但做完手術之後話身體都係不復當年勇
決定退役

當國際大型慈善機構都可以作故仔Cap水
我點解要相信你？

Damn again

之前七仔老闆死咗都收二千萬啦

問題係佢揀得養和
有心理準備係自己比
而唔係要香港人捐

因為佢係港隊
所以比其他同樣病症既小朋友重要d?
唔係話憎人富貴

問題係有好多真係需要人捐既都未出聲
有能力有錢
能力範圍內可以
就唔好crowdfunding

同你呢啲垃圾講嘢都晒鳩氣，不知所謂

睇黎你見唔到佢之後回d咩喎

Damn 使唔使咁惡

比華利山其實有咩proof????

我真係抱住同情心 完全冇focus到佢態度既事
我有好重要既親人都有好嚴重既疾病 個陣陪佢睇唔同既醫生 仲要個種專科醫生係香港原來好少.. 了解每個醫生既手術方法/後遺症/每間醫院既分別 原來每間醫院有唔同既儀器 有啲政府醫院有, 有啲政府醫院冇 有啲醫生好似好pro但好貴等.. 真係要去搵好多好多資料..個種心情真係好好好好好難受

好似冇

真
不過唔覺佢面對連登班毒舌講句Damn 使唔使咁惡有乜問題
因為嗰班毒舌真係好撚惡

咪就係

覺得QM最高質素

咁就收皮啦
Fake news滿天飛

錢已捐，強烈呼籲大家同我一齊支持英華仔！

籌錢醫返佢同佢老竇老母個豬腦好過

gchi

支持佢快撚d死

G持！捐$1

佢屋企係咪真係比唔到先
屋企人要醫病嘅賣樓借錢都比

我師弟 我識人知佢住比華利山

知唔知點解咁急住做手術？
因為人地趕住登記做全職運動員

我師兄 我識人知佢住美國比華利山

咁樣叫證據？

我識人知 係萬能Key

做完先知保險冇得claim然之後屋企又唔想出60個（或者冇60個，呢個我就唔信嘅）所以先出嚟眾籌

如果堅urgent 公立醫院一定點都安排你做咗先
想問有冇懶人包
其實都唔太清楚發生咩事淨係知道要眾籌

呢兩個post睇得出幾多人狗眼看人低，平時就話咩手足齊上齊落，有事嗰陣就話band3狗同平民邊值得人幫

今日做手術 未比齊錢佢會比醫生期你？
老豆老母唔捨得孭晒條數 想搵我地埋單
冇得做運動員 唔係冇得做運動 更加唔係殘廢
對個靚仔係殘酷既 但大撚把人慘過佢都未出聲

只要證實佢住比華利山
大家再唔洗嘈

其實係傳咗出嚟先令成件事好肉酸姐
根本一開始都係學校同舊生會自己圍爐眾籌幫手，
琴晚兩個鐘已經超過30萬，
而家都超過要籌嘅數

其實不嬲名校圈都有眾籌架啦，上年都市日報屌地鐵校友高層咪又係幾個鐘眾籌20萬，當時連登仔個個讚好，但依件事唔係個學生話要入養和嘅，係學校話幫手姐 (當然如果唔係出名泳手嘅學校一定唔會咁高調幫手啦)

利申舊生，上年有出錢依件事無，係覺得連登仔做咩無啦啦起哂火好on 9姐

算啦.. 打字既野冇語氣.. 大家溝通既方法令人唔會啫
”Damn..”其實都係我既口頭禪.. 所以我都冇放大嚟睇呢件事.. 我真心祝福個位同學仔可以大步攬過..

如果假 佢一早出ig澄清啦 隻mon po 狗

你都係連登仔

我明白你同情佢我都同情佢架作為運動員
但係成件事本質上唔同

佢應該慶幸喺個body check到check到有病
而唔係操操下水病發

我相信運動都係其中一個誘因導致佢病發
所以佢最好嘅選擇係停運動去醫
佢冇錢所以正常去公立 要排
但係佢心急又冇錢 所以要籌期
用人地啲錢買時間醫病
呢個行為算唔算係自私就你自行定奪啦

平好多

都係要跟你學下野，unless otherwise denied, 所有你up既野都係事實

佢老豆老母根本唔想拎60萬出黎救個仔

我相信運動都係其中一個誘因導致佢病發
所以佢最好嘅選擇係停運動去醫

西利
睇嚟佢唔應該去睇醫生，佢應該去搵你
你似係有好多專業判斷

冇錢就早啲死，天意嚟，做壞個自然法則仲得了嘅

英華舊生請出手救師弟：
張舉能、廖長城、廖長江、蘇慶和、黃繼兒、許冠傑、梁錦松、胡國興、陳岳鵬、歐陽伯權、黃元山、曹貴子

你唔捐咪唔捐囉 人地又無得罪你 講到條友十惡不赦 仲要叫人唔好捐係咩事唔怪得連登比人標籤社會失敗者論壇

成件事好簡單，
人地問佢點解住養和唔住公立，
何同學出黎解釋成件係點就得

講到憎人富貴厭人窮就真係有d on9,
因為何同學乜解釋都冇淨係係ig damn
比我問你拎錢去買iphone 你比唔比？

Damn 洗唔洗咁惡

咁本來有冇向公眾先
其實圍內都係好正常
係公眾就真係肉酸

佢mon 到咁實 你同佢定啦

大佬呀 用下腦好冇
如果對佢操水冇影響
佢洗乜醫好先入體院呀
心臟病呀ching 你睇下Dickson

同埋你有冇運動開？
你搵親醫生 佢一定係叫你休息

band 3 公屋 lives matter

件事有公共性就叫眾籌
無公共性就叫乞錢

乞到係你好野，乞唔到咪比人屌囉

上個post有個on9仔話得養和先做到呢個手術
其實佢係咪唔知QM一年做幾多心臟手術

其實主要係覺得佢9唔搭8，
明明有錢又要籌錢，
要籌錢又要去養和，

Ok 當佢有苦衷啦，佢又唔解釋，就係ig 上damn

比錢人唔係唔得，想知原因都好正常既

仇富撚真係好撚恐怖
人地破紀錄級運動員，學校籌錢幫佢做手術關你撚事咩
50萬求其一個英華校友都捐到啦
唔抵得人地有得去養和做手術，你咪又破個游水紀錄田徑紀錄黎睇下囖
美國籃球棒球football打得唔錯，大學比幾十萬美金scholarship請你去讀+打ncaa添啦，係咪又要酸

除左笑之外都唔知講咩好
首先佢眾籌,冇傳出黎D舊生自己搞掂咪算
其次,佢自己睇完POST,又要唔順氣發老脾回應俾人CAP埋圖
講到尾都係柒
無論係唔係舊生籌俾你都好,你籌得就係求人,求人就唔該有返D求人嘅態度
冇人話一定要奉旨俾你
大家都唔係屌緊你有冇錢,係屌緊你個態度
而身為運動員,態度決定高度,你都好自為之啦
不過態度之外,奶共都非常重要,你奶共,就算你唔係RANK 1 個條友都可以出賽架,之前有哂版你睇

Ching... 我明你既意思.. 我唔係專業人士我唔知個手術有幾急切.. 我只認為如自身條件可負擔,而再動用社會資源去得到自身利益 係好自私既行為！

苦衷：我唔夠錢俾但係我要住養和 公院死埋一二邊啦

暫時理解到嘅係原本圍內眾籌嘅嘢變咗Public?
講真，如果係緊急嗰啲正常公家又或者私家一定做左先
錢之後先計（呢啲有單有據做咗都唔怕醫院地方點都係要醫左人先）
Btw,如果係緊急嘅話我真係唔介意捐錢但問題係而家睇落應該都仲未做手術即係唔緊急咁不如將啲錢捐去有啲等人做心臟移植或者器官移植嗰啲做好呢啲就算急都冇得做

本身個個舊生琴晚收到嘅MSG上款都係<致各英華人>，無市民嗰啲字眼嘅

至於01同蘋果個template係有人改咗定點就唔知啦

好似冇人證實到佢住比華利山.
有錢哩啲都係9up
其實你唔使咁驚, 急住去迎合佢哋. 你透過你睇到嘅資訊去發表意見有咩問題, 人哋講一兩句你就咁藤雞做乜.

同意
不過大家都冇足夠證據證明佢有咁做
而喺未有足夠證據之前，根本就唔應該用咁嘅毒舌去咒罵一個咁有為嘅年輕人

同一句答返佢，唔鍾意俾人屌就唔好登報啦

推撚到佢仆街
賤格到
有錢人都咁貪心屌你老母

Bank account 捐款方法 乜撚都登晒出離 而加佢點講都得啦 錢就袋左 舒服又舒服左 香港人幾好 幾有人性 幾大愛

呢樣真，私院只會收高利潤又冇手尾跟嘅嘢嚟做

已澄清

仆街, 炒曬車

明白名校不嬲有眾籌
不過一你將眾籌登報同今次眾籌醫病作類比有啲唔合適
眾籌登報件事真係校友嘅聲譽同涉及社會問題
但係呢個眾籌表面睇落涉及個人利益
可能你講佢係香港運動員乜乜乜
但係個新聞稿寫得太差
完全無交代點解個手術咁迫切、又點解一定要喺養和做
Btw，我唔屌你點解一定要去養和唔去其他私院
老實講，香港可以支援到做某啲心臟手術嘅私院唔多
同埋其實做手術唔係化妝，化得唔好可以抹左佢再化
手術做曵有機會有好多complication，甚至仲衰過唔做

好在保持行車距離
不過邊條仆街亂咁捉刀
第一個post明明係講緊市民

樓主 pin this la

擺明班撚樣一開波想公眾眾籌
7左先澄清

//英華：保險公司稱無法賠償 家庭難負擔醫療費用
英華書院表示，由於何肇倫所驗出的心臟疾病被定性為先天性質，保險公司正式回覆指沒法作出賠償；在社會事件和疫情打擊的經濟環境下，其家庭收入大受影響，醫療費用造成沉重負擔。

得「英華教育基金」和鄭鄭鈞傑校長援助部分手術費用後，餘下還需60多萬元，校方呼籲校友、市民捐助，讓何肇倫完成手術後，可繼續在本港游泳界發光發亮，向其的奧運夢想進發。\\
邊條仆街手多打埋句市民

你係佢朋友？
如果係嘅 你叫佢唔好搵市民眾籌喇 佢學校搞掂咪得囉

做手術呢家野 唔會唔抵得嘅 你鍾意你咪做埋佢囉
你講咁多咩紀錄 咩scholarship做乜啫？咁佢既然有咁多錢 咁叻叻 點解要出嚟眾籌呀？

住比華利山俾唔起咩？ 比唔起咪公立囉 住乜鳩養和？
搵市民眾籌 仲要屌人轉頭？ 仲話人仇富話人酸？酸得過又要求人又要屌人？

收檔喇 damn~

有病就快手啲去醫喇 搞咁多無謂野

醫返咪唔洗退役囉

其他人有冇搞眾籌？有嘅都應該幫啦。因為其他人冇籌錢等於籌錢錯？

佢咁回都好合理姐，之前個post d人真係好撚惡喎

因為佢呢單野本身都on9

唔好話有冇del ac
連private都冇
係咪手術失敗咗

可能情況同一啲貴藥得私家醫院先有咁解
一個病有好多方法醫
可能養和呢個技術係香港得佢有
但唔代表其他醫院所用嘅技術救唔到佢
我會咁理解

原來唔係向公眾眾籌 Damn~
所以可以惡了～

我唔係藤雞呢.. 我初初見好多人鬧佢.. 我只係單純認為病人睇到真係會好唔開心.. 雖然我同佢三唔識七.. 但都係好想支持佢.. 比更多人知道選擇醫生選擇醫院唔係我哋公眾輿論三言兩語可以去comment.. 然後又見到有人話佢家境條件好出嚟籌旗.. 然後又態度唔好.. 我係緊張左少少🤏既..

一開始係公眾眾籌 你做乜撚

琴日睇yahoo新聞都有寫市民同社會事件
宜家7左就刪L晒
然後就怪連登仔炒車

第時真係出咩事都唔撚會出嚟行乞啦 怨佢老母閪咩

啲新聞內容可以keep住update

蘋果都有寫市民

咪係 食撚屎啦 心臟病7頭

問題係佢冇錢醫
而家佢籌到錢咪叻囉

用你隻屎眼睇清楚啦 護主狗

但係班毒舌講過嘅嘢就好似潑出去嘅水收唔返

連登仔講嘢從來唔會理人感受

認真依度好多人都係9up唔使本, 跟住仲要依照錯嘅資訊延伸討論落去.
所以剩係望住fc左嘅資訊發表意見就得, 唔使咁緊張自己同人地意見唔同

我知
但上面又話澄清咗 冇向公眾眾籌呀嘛

Damn~洗唔洗咁惡

你就9up唔洗本
人哋7左先澄清ja 屈我哋9up

凍嗎？

佢哋係見件事7左先扮野澄清啊

未撚死得啊

致各英華人，
本校中五學生何肇倫，在申請轉為香港體育學院全職游泳運動員的身體檢查中，發現心臟部分先天性異常，須及時安排手術（已定於明天2月18號於養和醫院做手術）作根治，預算手術費用合共八十多萬。

由於被驗出的心臟疾病，定性為先天性質，保險公司已正式回覆沒法作賠償。對於在社會事件及肺炎疫情雙重打擊香港經濟環境下，肇倫家中收入大受影響，整筆費用實在為家庭添上非常沉重的負擔！

有見及此，幸得「英華教育基金」及鄭校長襄助，在農曆年間安排給手術費一部份的援助，可是餘下還需60多萬。謹此呼籲大家幫幫忙，作出捐助。多多益善，少少無拘。好讓自英華小學一年級開始，一直堅持在英華大家庭的肇倫。在手術後，能不耽誤正常學業之餘，繼續在香港游泳界發光發亮，向著自己的奧運夢想進發！

何肇倫的游泳成就：

比原文大家睇，係有提社會事件同疫情，但肯定無市民大眾

明明係圍爐，但就有人share 出去報紙變左public 重改埋字眼（當然你話校方出2款template 再公開咁就無得解釋啦，但點睇都似有old boys 見到個msg再報比媒體多啲)

連登仔炒晒車.

問下自己有無料做到英華校友, 先有資格考慮捐唔捐錢囉

屌 點解我會變左護主狗
明明上面先屌鳩隻真護主狗

依家又話澄清呀嘛 原來只要唔係向公眾眾籌就可以咁惡

Btw 下次曲線講番明先 Damn~

既然無公眾眾籌
點解佢IG唔澄清 而係打句 Damn

嘩咁唔小心呀
賣晒報紙又剩
仲以為邊個大明星有病
anyway
咁退返俾市民？
ok??

既然無公眾眾籌
點解佢IG唔澄清 而係打句 Damn

我就唔撚想做英華old boys 本身係kc old boys

KC 今次大撚獲

都好明顯係喇

Kc真慘
有你呢啲質素嘅舊生

收到Ching
我都係出於好心 共勉之

到傳媒原稿
好刺激

我比較傷心你學校有個咁護主既人

Kings college 姐唔使Show quali 嘅
當事人都唔知係圍爐定對外公開架啦，做手術前唔通屋企人會同佢傾依啲？加上10幾歲你想佢有幾成熟處理件事

你點睇㗎？？
你係明睇人？？

條友講到我哋無資格做英華仔
我咁答又叫圍爐 真難服侍你

英華成間學校咁多師生
一人出一百都夠錢啦

邊有話你圍爐呢，一直講緊英華old boys 圍爐眾籌姐，唔使咁激動又表明自己係第二間學校架禍，純粹覺得大家將一件圈子入面嘅事拎出嚟炒作好無謂姐

仲有英華小學
$50都OK

扮撚晒嘢

都真
但如果佢哋唔係一開波放上公眾視線要求公眾眾籌
我得閒理佢啦

一開始都係話向校友、市民籌款
個重點應該係擺喺市民、籌款、養和
第一你經濟有問題可以借、可以賣樓、可以申請乜乜基金
而唔係半引導校方幫你提出籌款 如果有財務問題但唔使變賣資產 香港應該冇人破產/冇人家道中落
籌款係唔係撚使還 攤大手板攞錢
籌旗係要還
校方個出發點根本就跣你何仔一鑊

第二一開波話市民 先令人覺得好似政府咁
屌你老母 亂使錢 超支要市民埋單

第三 睇餸食飯呀屌
冇錢入咩養和 就算真係得養和先做到手術 咁你問人攞錢就行錯棋啦 又唔解釋點解一定要養和 又唔賣樓 又要攞錢唔借錢

一係英華冇腦 一係何仔一家冇腦

圈子裏嘅事又可以傳出報紙有晒籌眾籌號碼
當事人又唔知報紙佬會好心幫佢眾籌
記者真係pro到呢

究竟damn 有幾惡

即係點？
之前個po有晒銀行ac嗰D係吹？定而家改口話冇叫市民？

改口話無

而加又變左有冇料做英華仔先諗捐唔捐 原來讀邊間中學都有身份優越感

有幾？佢講d咁挑釁性 我普通回佢我唔稀罕姐

老豆: 偉仔,樓係憑我本事買, 你醫病要錢關我春事, 我屌你老母

保險狗幾時死全家 乜柒都claim唔到

好奇怪，一個二個話應該問返old boys
但佢係香港運動員，代表香港參加比賽架喎，點解唔係問返香港人？

先天性好多保險都唔包

先天病乜柒保險都claim 唔到嫁啦

好似01最早刊登?
然後其他傳煤一齊抄文

奇難雜症不嬲係私院交俾公立做
有咩事唔會做臭個名
掉轉黎講私院做到果d, 公立都做到

我唔識佢
老老豆豆你唔捐咪唔捐，關你撚事咩
我覺得破紀錄運動員受得起市民捐錢做手術呢份honor

爸爸你屌咗啦

擺明啦 依家見俾人屌就轉返 賤種英華狗

Damm 使唔使咁講嘢呀

咪就係，自己眾籌就得，眾人議論就唔得?

其實件事真係唔關個honor問題
我都尊重運動員

算啦你
damn又挑釁到你
唔好再出聲獻醜

你捐有你捐 我哋有我哋傾點解佢有錢都眾籌

擺明俾人屌到上天先話冇叫市民捐

邊個唔捐就無資格讀英華唔知以為成個香港得英華一間直資，一個月交個2千好撚多啊，幼稚園都讀唔到啊陰公，點解所謂既名校仔咁有優越感依家笑你死窮閪啊英華仔，80萬睇病都要籌

問下自己有無料做到英華校友
咁都唔挑釁性 你理解同正常人唔同 唔怪你

其實點都可以借囉
佢鐘意不勞而獲掛

你覺得咩關市民咩事
你乜水

其實破學界 唔係香港紀錄..
佢想捐由佢啦

我有交稅
佢有需要問政府咪得
點解要問人

仲有代表“香港”？
唔使啦
冇良心嘅人代表“香港”
整臭香港個朵
順便講埋林鄭香港警察嗰啲都官方代表香港
可以順便叫埋佢哋收收皮唔好代表香港

不過佢有錢又可以借錢
點解唔係借
而係鍾意不勞而鑊

真係做咩要“幫”啲無需要嘅人

好多人話
“唔幫咪唔幫，冇必要批評”

“又話一開始冇搵市民籌錢
但又唔退返俾市民
即係點？”

重點係呢個由頭到尾都唔係有需要人士
有錢乞兒向學校乞錢都根本有問題
定而家不勞而獲合道德化咗

明明有寫埋市民
碌鳩急轉灣就話從來無
有料

咁你去同佢死過啦
幾有料咪又係上網比人一句就挑釁到

雖然呢度個個都覺得唔抵俾佢
但係佢最後都一定會籌到錢
因為呢個香港仲有好多傻人
俾咗錢就覺得自己做咗好事 等良心好過啲
真正應該要錢嘅人就當睇唔到

... 我錯 下次eq高d

咁我反而想知呢啲“圈內”嘢做咩登晒報
有先天性心臟病又點？
做咩登晒報？？
邊位大明星？

XG01報道明明話想市民捐錢啊

幾時代表過香港

仲推緊

有冇人cap低埋英華戶囗幅圖

想捐一蚊

之後話唔係英華校友，所以攞番

點呀
而家邊個先係炒車

傳媒同連登仔炒撚晒車

好似有市民捐左

似係YW pr炒喎

ig同Facebook 都有人話捐咗

其實呢d有咩好討論
佢放得出黎 社會如果覺得唔值得幫好自然會籌唔到
你覺得唔值得幫 都無人強制性要你做
如果最終社會大眾都覺得應該要幫 然後籌夠 你都吹佢唔漲

年中大把呢d 全部都一定搵好野黎講
好爸爸 好兒子 好下屬 好上司

而家英華仔俾人踢爆咗柒到搵窿捐喎清

有錢佬唔鍾意睇開果間私院死過人

轉做全職運動員喎

出事死既永遠係好爸爸 好兒子 好下屬 好上司
成績優異好學生

咁冇人可以眾籌啦
所有人都可以借錢，日日三餐食麵包。黃店告咩急，去借錢囉、問政府攞囉。係咪可以咁？

就係政府唔支持運動界，先更需要市民幫

仲有你邊度見到人冇良心

邊度話佢有錢？

我想公道講句，我尋日收到的原文係冇寫市民既。

利申：冇捐

兒登批鬥批上腦

唔捐咪得

我自己就唔捐
窮撚一個無錢捐

同埋已經唔係討論
去到批鬥加詛咒

咪臭係 hk01淨係英華仔睇？
咁樣叫澄清？我淨係覺得似係補鑊

咪就係呢度有人話識佢住比華利山
有人話玩得運動一定唔會窮
有人話私校/名校姐係有返咁上下家底

講講吓就當咗佢有錢仔(雖然有可能真係)

笑死,又無人攞支槍指著你個頭比錢, 班連登仔咁嬲做咩

可能條事主自己搵hk01報道想多d人捐款呢，事實係篇文有叫市民捐，的確係有市民捐左

準備

推

我就唔信冇傾過

住比華利山，60個真係散紙，唔明點解要搞到件事咁

仲係支那仔嚟

連登仔炒左am730架車

其實好多份報章內容都一樣
有市民

連登仔好能惡

又係喎，點解唔先考慮借，或者按樓（如果有）之類...一黎就問人攞。

無話讀英華有優越感, 係你做唔到咁解姐

突然間讀英華嘅條件係有私樓

咪就係要醫病
唔醫做唔到

勁撚癲 講左句damn就要佢身敗名裂

咁冇人可以眾籌啦
所有人都可以借錢，日日三餐食麵包。黃店告咩急，去借錢囉、按樓囉。係咪可以咁？

句damn 係響自己ig 度講, 自己講嘢都無自由, 連登衰閪過共狗

Exactly

咪住先, 你係咪英華畢業先? 如果唔係, 唔洗你操心人地唔洗你捐bor. Damn

咩大單野要養和做?

數緊銀紙

住比華利山？

唔知呢個英華仔用呢六十萬用得開唔開心呢
返到屋企繼續 住洋樓養番狗
香港人錢真好賺
無啲羞恥之心

真定假啊 如果真係住比華利山咁就真係好撚cheap
60個咁都拎唔到出嚟？不過咁又係，可以問人攞點解唔問人攞

省d啦傻鳩 你呢句已經顯示左英華仔對自己既身份優越感啦 不如你講下做唔到又點你呢種諗法真係好笑 中學生死翻去溫書啦

佢地捐咗幾多

上次有個做咗20年嘅醫生都是唔肯賣自己層樓救個仔，當時連李嘉誠基金會都籌款俾佢。相比之下，呢個case已經算正常。

酸撚到核爆 可憐蟲

到底有幾廢先要拎自己讀過間中學離搵優越感

由頭到尾都係你條柒頭講優越感三粒字. 我無講過有優越感, 係話你無資格姐.

你自卑到一個點, 真係無撚得救

有冇人證實到佢住比華利山啫

ehhhhh.... 冇

又係呢d咩我無講過 我無話過政府都無話有聽中共支笛 你老母都無話過想生你出離 on99
以為連登只係會拎大學名打飛機 原來有人會拎住個中學名打飛機

發窮惡咪你呢啲 來丫, 繼續spin 丫

而家有咩事都係隊入養和
背景都唔洗公開下就要籌款

由話人無資格做 再去到覺得人酸你 又到話我自卑 最後到發窮惡 離離去去都係睇唔起人借件事提高自己無問題 你至叻 至勁係你啦 打飛機好撚正！

等睇01 出道歉聲明

你要講優越感, 咪投你所好囉, 又唔撚岩呀?

破世界紀錄就話啫
破學界紀錄都要市民幫

咁咪第二個有料上

佢想去奧運關我撚事個心臟搞撚到咁重游得咩

回水啦

倫仔醒番了

明明有市民2個字, 見人屌就改, 我屌你老母啦英華

叫咩名？

人哋係校長呼籲英華校友捐助師弟，
又唔係叫你捐。
再者，你哋唔中意咪唔捐囉，
做咩要係咁片人眾籌，
講到好似呃緊你錢咁

不勞而獲合理化

出面d 人捐人地ywc都唔撚要啦, 連登仔睇得自己好高.

咁你吔就應該低調啲唔好出傳媒報紙啦

連登仔睇左d柒報炒左車, 講得咁盡收唔返響度賴地硬呀?

呢個係關乎社群認同性。
姐係你會捐比612 ，
係因為你係香港人，認同個個價值觀；
學校叫學生捐錢起宿舍、捐獎學金，
係因為你對學校有感情、對啲師弟師妹有無形嘅聯繫。
咁你冇個種情感咪唔好捐囉。
唔通啲其他國家啲人又屌鳩你捐錢比香港係不勞而獲合理化咩？
咁又合理咩？

其實擺明係英華校方碌人情卡叫報紙佬幫手改文

關價值觀咩事
佢根本無需要嘅人
又扯去612呢啲人道基金度
stop
好肉酸呀
死乞兒

有d 團結嘅中學, 都會有人成立scholarship 比d 師弟妹去apply 啦. 幾有錢幾窮都apply 得, 咁樣唔通又係不勞而獲?

唔係不勞而獲
咩係不勞而獲
勞咗啲咩
收皮啦垃圾

原來係無apply 過scholarship , 無讀過團結嘅中學嘅憤世連登仔一個

對於你嚟講佢係無需要
咁你咪唔好捐囉
對於其他人嚟講 佢係有需要
咁佢哋咪捐囉

um...
請問勞咗啲咩
hello

咁即係我叫佢乞兒咪啱囉
你鐘意咪捐囉
我唔鐘意咪叫佢死乞兒
阻到你？？？

咁不勞而獲真係乞兒行為
做乜？

每一個scholarship 都有申請嘅條件. 藝術叻, 運動叻, IT 叻, 或者成績有進步 呢啲唔係勞?

如果求其一個英華仔無咩成就你覺得old boys 會唔會理佢?

張張報紙都登哂銀行戶口號碼叫人捐錢
你都可以仲死撐

邊忽炒

用阻唔阻到人就可以亂咁鬧人？
以你嘅邏輯，
咁我可唔可以話閣下係死乞兒，
你嘅勞係我嘅標準下唔值得有獲呀？
做乜？
阻到你？
咁全世界都可以比你話係死乞兒？
所有殘障福利都唔拎得？死乞兒！
你好好反省下你講咗啲咩啦！

下...澄清要去到咁晏先出黎講?
係有問題,依D一早已經知道哂,神早出黎澄清返啦
件傻鳩DAMN埋 都仲要咁晏先講?
明係收唔到科先改話無啦
D人CAP哂報導,你個拎盃學生有事,就你地自己搞掂佢
最後埋唔到單咪叫佢自己破產搞掂佢囉,再唔係你年薪咁多,校長清左條數佢囉,關Q大眾事咩
佢拎獎同獎金會分比有份捐錢既人?

我幾時有亂咁鬧人
咪寫得好清楚
佢想不勞而獲
我咪話佢死乞兒囉

殘障係有需要人仕
佢唔係喎
又亂相提並論
damn 啲乞兒好惡

香港真係奇怪 日本美國英國 好多人都有保險

大陸都有社保 雖然on9, 得香港病左係會問人拎錢 垃圾香港人

睇左2個POST我都係唔明點解D人講到佢破紀錄係去到破左香港紀錄咁

第一,條友係破左學界咋,唔係破左香港紀錄
講到佢好抵幫咁,唔講以為佢差0.01秒可以破世界紀錄呀
跟住我再望一望返D圖啦,乙丙組,即係D2,D3? D1都未係喎

第2,佢係準備去體院轉全職,睇清楚係準備
即係未係全職啦,咁代咩表香港呀
先唔講佢去唔去到奧運級別先 佢咁既成績,亞運都代表唔到啦
唔好玩啦 佢果D所謂學界破紀錄 唔拎男子,佢連女飛女都游唔贏啦

佢咪就係游緊D1囉
佢男仔, 破紀錄就緊係破男子紀錄
你噏緊乜?

放哂戶口出黎,其實都係預左市民捐錢啦,下話
所以我都唔明炒乜
如果係轉寄比英華舊生 舊生再比記者
以正常記者黎講,都知唔係叫市民捐既,都唔會放戶口出黎啦
重要,你當日出左報導無英華既相關人士出黎叫你地收返埋個戶口 咁即係都同意搵市民眾籌啦
比人屌到上天花板先黎澄清? 佢地同媒體炒車都未到連登炒車啦

另外有份捐錢既市民,佢地既後代係咪可以直入英華到讀?唔係既,為乜要幫佢個學生

只係見到乙丙組
乙=D1?我理解錯?
破記錄? 點解我直接搵返學界賽報導決賽日破紀錄 唔係英華仔黎
係我睇錯野?定搵錯野?
上年無學界比賽 一搵就搵返19年果D
不如直接比條LINK黎睇下 何同學破既紀錄

OK,無野,你當我無講過
但問題都係果句,學界咋,唔係香港紀錄保持者,唔係世界紀錄
有幾巴閉要出黎叫市民大眾比錢幫佢埋單
佢會上門逐個多謝?

乙丙組係講緊age group唔係division呀
你要嘅link:

原本都唔想搵埋畀你, Google下乜都有啦

希望你唔係為屌而屌, 一陣又搵另一樣嘢黎講

乙組嘅意思係B grade, 中三至中四參加嘅組別. 丙組：中一, 中二 . 甲組：中五,中六

而強弱之分在於Division, 佢參加嘅係Division 1, 第一組別, 即係最高級別

學界紀錄

Ho Siu Lun 即係佢

佢係有破紀錄嘅

不過係咪因為有紀錄喺身就叫人比錢佢醫呢
嚴重過佢嘅大有人在
好多人都想喺私家做 貪唔洗排隊

原來可以用獎牌嚟衡量一個人應唔應該獲得優先治療

動物農莊

其實佢比起林過雲
直頭好市民添啦

年中都一百幾廿個係報紙咁登架啦
唔講下D咩背景 鬥慘 點樣三五識七捐錢比你
不過還口就差D咁解

同意
名華生嘅教育原來係咁
衰咗都算，仲要死撐唔認衰，想反咬返人
呢啲真係垃圾中嘅最垃圾，回收都無用

同意
名校生嘅教育原來係咁
衰咗都算，仲要死撐唔認衰，想反咬返人
呢啲真係垃圾中嘅最垃圾，回收都無用

咁嚴重？！
所以冇需要嘅人仕攤大手板乞錢行為
應該要鬧得勁啲
唔可以再繼續落去

希望死乞兒快啲心藏病死

屌就屌硬架啦,依壇野
唔係話乜野佢有錢又名校就屌佢咁解
成單野 學校有錯又好,佢態度都好
你有病,點解去私家到做手術要搵其他人幫你埋左張單先?
因為你係運動員?因為你幫學校拎獎破紀錄?因為你做完手術包保入到體院再做全職運動員,繼而KEEP到可以係亞運,奧運到破紀錄?
最後果個無人單保到 但前2個問題,係咪就係咁就可以去養和做手術跟係叫其他人幫你埋單先?
佢老豆老母無錢既基層?佢係拎緊綜援既家庭黎? 正正常常1個有收入既家庭,問都問到銀行借60萬啦
依到已經唔再話佢問市民定問舊生拎錢埋單啦
如果單純想有人幫佢找數,唔洗還錢 不如直接叫佢放撚棄個所謂夢想啦

呢單嘢真係唔急 排公立同等政府幫仲好

最好笑係做完心藏手術都唔適合比賽㗎啦
所以真係有咩咁急

心臟*

如果你係理性討論嘅都可以繼續討論落去

用大學full pay獎學金嚟做比喻會唔會易理解啲？獎學金亦都唔使還錢, 直接拎錢埋學費單

畀獎學金一個中學成績好嘅同學, 希望佢可以喺無財政壓力下入大學繼續成長

畀獎學金佢都唔一定代表佢可以完成到個大學學位, 將來成材. 只係佢以前展現到相當嘅潛質, 所以決定畀佢.

要拎獎學金要展現嘅係學術方面嘅潛質, 做同輩間最優越嗰個學生.

而喺何同學嘅情況嚟講, 佢破學界游泳紀錄就證明咗佢比同輩或者以前嘅學生泳手都更加優越.
所以佢值得舊生以類似獎學金嘅形式籌錢幫佢醫病, 希望佢將來可以有更大嘅成就.

想知最後籌到幾多，香港人係咪真係咁蠢

睇個樣似食女獸 唔想有女仔受害

你呢d咪唔尊重運動員囖
破學界紀錄同破U17香港記錄有咩分別？
破到學界紀錄，入港隊參加奧運已經係必然嘅事

首先,籌錢同獎學金已經唔同既野黎啦
籌,係你無錢而拎隻手同你問你拎錢而唔洗還
獎學金,可以係校董/其實城中有錢佬拎舊錢出黎成立個獎學金基金等既野,SET定哂條件,覺得個學生符合到而比佢

正如上邊咁講,係美國果D,打藍球打得好都有大學比埋獎學金佢地交學費,但相對既係前提佢要高中時打得好好,第2就係果間學校有人主動上門搵佢比獎學金佢叫佢去果個大學到

如果係獎學金咁既型式比何同學找個手術費,就唔會出眾籌既字眼啦

就咁睇真心唔覺佢發惡

真
佢damn得又冇講話冇叫公眾籌，擺明依加先改話冇。而且要通知校友洗咩上晒報呀
我呢啲普通學校都有晒fb同email定期有通訊

所以你執著緊嘅係形式字眼上嘅問題？
如果你將佢理解為舊生因應佢嘅緊急情況, 而決定跳過訂立條件等官僚程序, 即時將獎學金嘅資金籌好, 之後畀佢醫病. 咁睇會唔會對你嚟講合理啲？

你會唔會都覺得假如仲要經過種種設立獎學金嘅程序先, 反而比較唔合理？

其實佢有心臟病已經證明佢運動員生涯完撚咗
仲潛你老母質咩

仲有佢個人成就關市民/其他人咩事

唔好話咩代表香港
我唔想垃圾冇良知嘅人代表香港

如果我用林鄭獲得更大成就去做比喻會唔會好啲
大佬我唔想林鄭有更大成就呀大佬

er..佢入唔到
因為有心臟病

從今日起
要杜絕死乞兒乞食嘅情況
令到關心同錢留俾有需要嘅人

仲未嘈完呀? 人地手術都就來做完lu wor

手術做完可以無視做乞兒嘅錯

其實係咩字眼都唔覺得係合理
首先,心臟病例牌要養和先做得好?
係有緊急情況要做,我比你去私家,照哂MRI 依到我當你3-4皮野
你講埋個情況出黎,話要將來入體院,叫私家幫你寫信轉介公家做手術 正常依類情況係唔洗排好耐 再加你叫體院再出多封信要排隊打尖做囉
就算上報,咁都無人會屌你
但你要私家做,仲要去貴果間 咁多間私家唔去,係要去養和?
上個POST有個話只有養和先做得,心臟病手術,會唔會全港得養和先搞得掂呀?
係佢本人想住得舒服D而去養和,跟住要人埋單?
基本上,你邊種字眼,都係講緊去貴既私家跟住想拍拍個屎忽就搵人幫你埋單

其實冇緊急情況
佢都冇病發過
係入港隊前要確定身體健康檢查先知有病。。。

學界紀錄差奧運最低標準「B標」起碼2秒
你以為參加奧運咁易？？？

我相信舊生捐錢之前, 都有過同你類似嘅考量. 可能有一部分人思考過之後決定唔捐, 但都有另一部分人理解情況之後都決定捐.

每個人都係獨立嘅個體, 我唔相信有人會將自己嘅血汗錢係冇思考過嘅情況下亂咁洗.

有人覺得值得, 有人覺得不合理, 唔值得捐.
但最後佢從覺得值得捐嘅人手上籌好錢, 亦無可厚非.

我覺得只要冇強迫嘅成份, 冇誤導嘅成份, 呢件事就冇問題

你以為個個好似你條廢柴咁成世唔進步咩

不勞而獲有冇問題？
佢誤導市民要捐錢有冇問題？
佢搶走咗有需要人仕嘅資源同關注有冇問題？

最重要係舊生, 而多多嘢講嗰班都唔係舊生, 都唔知佢地嘈乜

無錯,如果當初報導係只限舊生
而且唔會有佢地英華戶口出黎既話
唔係舊生既人,係無乜資格嘈既
但銀行戶口都POST埋出黎,咁即係暗示叫市民捐錢啦
作為舊生既人,會唔會無入舊生會呀? 有入舊生會就肯定係捐款戶口內部傳閱啦 佢地舊生會都應該係要每年KEEP住比錢架啦 直接入返落去果個戶口註明比何同學好難咩?

一班就只係強調舊生或英華既學生 根本就錯哂個重點
根本由頭到尾個重點就係佢自己想做全職 佢要做手術 點解英華要整個眾籌,仲要叫埋市民捐錢呀
192個所謂澄清 跟本就係到碌鳩急轉灣既解釋黎,真係無叫既,佢點解唔講埋媒體公報左個基金戶口出黎令大眾誤會佢地,要保留追究既權利呀?
只有1個可能,就係佢地原文就係有叫埋市民幫手,依家收唔到科而咁做

吓
屌不勞而獲做乞兒都要資格？
屌佢誤導市民要捐錢
即係我本人被佢誤導都冇資格？
社會資源分配落咗一個無需要人仕
我都冇資格出聲？

係可以有進步
但個進步既前設係佢無做手術前同無病無痛囉
你幾時有幾過現役既,係做完大手術後,可以再創高峰呀?
你有無見過斷十字韌帶既運動員,可以落返場再同你講克服左傷患,再創高峰?
定係當左佢係三杉淳?有心臟病都克服到可以入國家隊落場踢波?

即係到底一個要幾厚面皮先講得出口你呢堆嘢~

有POST到戶口出黎
算唔算暗示叫人捐錢?
跟住,有市民捐左,下就出POST話澄清? 咁當中佢有無提過係有市民捐到錢而要退返比佢地先?
佢無強迫你喎
但係POST完戶口,又澄清話無叫 咁其實同騙局有咩分別? 舊生要捐,無得怨啦
咁唔係舊生果班市民呢?

咁你不如話要幾厚面皮先可以伸手出黎問人拎錢去住養和做手術啦
你可以話唔係舊生嘈乜
佢無標明既,大眾嘈佢係乞衣 你可以屌返轉頭
佢標明左既,點解大家無得嘈? 依到個個都拎住香港身份證,最有資格屌返轉頭,佢叫得市民幫手,咁拎住身份證既唔係市民?

冇 我表達得唔好
同你同一陣線

乞衣英華狗全面進場

其實佢成就有冇用都好主觀

個急切性真係講唔通

人地同舊生籌
正唔正當都唔關我地事
我好奇點解會報出嚟

damn
啲大種乞兒好撚惡

上面有個ching post咗對內嘅信
入面係冇户口

所以排除咗係舊生私自登報嘅可能性

每份報有登嘅報級都有寫市民
蘋果都有
有冇可能係抄料？唔清楚

再退一步諗
就算佢對象真係冇市民(which is我係唔信嘅)
成件事都係反面教材

當你有錢有能力你當然可以去選擇
當你冇錢嘅時候 其實都有得選擇
但係你去選擇一個負擔唔到而且不必要嘅選項

明知山有虎 偏向虎山行 negative版
但係搵係幫你搞掂啲虎先
諗下呢個係咪正確教細路嘅

到底佢而家情況係點？
手術做咗未？
成唔成功？有冇機會好返？

巴打你幾有愛心

快啲死

睇到「破到學界紀錄，入港隊參加奧運已經係必然嘅事」
我已經笑左
兩秒你真係以為咁易快到咩
睇黎講得出呢句個位都唔係玩開運動
拎學界黎同奧運比?你會唔會太睇少奧運?

咁恨毒，佢殺你全家？

佢爭我錢呀

佢爭你錢應該祈求佢快啲做嘢還錢，死咗就還唔到

一日籌到150個，英華仔有的是錢

快死吧

有咁多

唔知有冇係市民捐嘅呢

嘩
不勞而獲真係好爽

我想上樓
可唔可眾籌一千萬完我上樓夢

你邊間中學呀? 叫你d 師兄捐啦

我而家報英華得唔得

唔知頭唔知路，出嚟就比人恥笑

你報深圳實驗中學啦，大灣區啱你

吓
我唔係支那游水乞兒喎

其實有無諗過佢又只係咁啱唔係你屋企人
大家可以覺得唔抵幫 但有啲說話係咪真係要講呢
我估佢做完手術都要ICU嗰啲觀察一段時間
同埋唔係成日話唔好人講就信咩
證明唔到佢住比華利山但又係咁俾人屌呢樣
依家係英華籌 要佢一時攞60萬出來可能真係有困難
或者去養和係識人介紹又好點都好
點解唔諗下有其他可能呢

比華利山墳

佢可以借
thats it
班丐幫又無視現實

KC
記唔記得邊個叫何卓彥？

【本報訊】世界冠軍級口琴演奏家何卓彥（Leo）墮老土橋段的電話騙案。何早前接獲聲稱本港入境處的來電，指其個人資料被用作洗黑錢被禁入境，之後再有自稱內地公安機構人員，要求他匯款到指定內地銀行戶口以示清白，何先後20多次將合共約590萬港元匯款至指定戶口。

24歲的何卓彥在fb回應事件，他感謝大家關心，指「金錢是失去了，但重要的人都在支持我。」

何生於熱愛音樂的家庭，父親是威爾斯親王醫院創傷及矯形外科（骨科）部門主管何百昌醫生。何百昌亦是知名口琴樂手，80年代與英皇書院校友自組口琴樂隊，也是香港口琴協會創會會長。

有無讀過書？咁易呃

有輘輷

完全同意

上到法庭就口口聲聲話要疑點利益歸於被告
現實生活網絡判官上身就完全唔講證據，妄下判斷，唔好以為呢類人格謀殺係only網上9up唔使本，佢當事人屋企人/朋友/自己都睇到㗎仆街

如果係我 我冇錢
我會乖乖地排公立

另一個角度睇
係咪個天都唔想我游水呢
好彩我有做今次body check
如果唔係都發現唔到
我仲on99每日攞住個計時炸彈去破紀錄

算啦巴打 依家個po好多英華丐幫入咗嚟

不如你睇下其實澄清咗

講完收番有用架咩

呢啲 post 都可以有罵戰

笑左, 彈出彈入

靠連登仔班廢青真係死得 次次都炒車
炒完車仲聲大大繼續屌 同支那小粉紅一樣

方力申都係出去游一次第一 round 跟住無晉級
之後既人生就係入娛樂圈 + 父幹 + 投資
希望何同學除左游水之外仲有第 d 一技之長

誤導左d乜一開始講到明去養和講明價錢 講明係拎黎做手術 唔知情聽你咁講仲以為佢扮病呃人拎d錢去風流快活instead of做手術
乜9社會資源分配左落冇需要人士 唔講以為真係捐左既個班市民既錢有你份 而家用公帑幫佢醫病？ 人地你情我願捐你最多咪笑班人左膠大愛 邊忽有誤導呀 咪撚玩啦
有病要醫都冇需要最多咪唔係最迫切
柒撚左又唔認 死雞撐飯蓋 佢最錯係冇利申自己深黃 如果有就唔洗你班連衛兵批鬥

資源分配嗰度
唔識社會學就收皮啦
笑笑笑
笑你老母咩

誤導要向市民捐錢~
又當冇事發生

有病要醫就叫有需要？
咁你幾時俾錢醫病？
我要一千萬~
你唔俾就唔好口口聲聲話有病就叫有需要啦
弱智級思想
可以話第一次聽

佢利申自己藍呀嘛
咪ff人哋黃啦
射到一地都係啦

死大種乞兒仲有冇咩唔明~

咩叫炒車
炒咗去邊
全就引報館都寫同市民集資
全部報館炒車？

炒車你老母閪咩
弱智仔

呢啲唔叫澄清
叫狡辯

完全唔同意
證據根本已經係有
從佢嘅反應
件事嘅線索已經好明顯
咪藍屍上身咩都證據證據
有晒線索又睇唔到
仲好多fact 己經係乞兒行為
佢想不勞而獲已經係fact
唔好下下屈人網絡判官

佢睇到佢/自己/屋企人點解唔回應澄清？
因為佢根本係死乞兒

佢可以借
丐幫又 loop

真比較少聽人講話英華仔有錢

賣樓咪得

籌得錢你話自己住公屋,板間房係加分位
如果唔係住私樓一定會講,所以話條友住比華利山係都有可信度

而睇住條友幾串咀, 一個無錢做手術等死的人點會串柒柒,就算份人平時幾沙塵都一定扮慘,所以一定係父母已經準備好錢,只係呢家人想呃香港人出錢
----------

至於Matt_Helders法庭證據論
香港法官屈異見者坐監你唔出聲, 出搜查令滋擾荃灣警局輪姦案受害人你唔出聲?

況且群眾根本無權力搜屋搵證據,你用法庭證據論屈無權者簡直離譜
==========
法庭證據論用得最離譜係公民黨旗下的d100主持人吳志森
藍志森話你班人無親眼睇到警察姦示威者就唔好亂講

如果唔係住比華利山
我估真係一定成班人撲出嚟否應

擺明好撚激動屌人loser班友係校友

如果係老屈班友一早話條友其實住xxx就得
班人話人無證據係無理,就算係同學知大約住邊都無可能有住址證明

老實講, 政府醫院基本上一定做倒, 大把有經驗既醫生係個度

係佢住比華利山都要出黎眾籌先比人屌者

估唔到個post仲有推緊
我見解始終如一
現今運動員對社會價值係零, 體育運動對一般人應該止於強身健體, 所有比賽都唔應該有政府資助, 更加唔應該資助全職運動員

如果一班人為左個冠軍寶座, 攪到五勞七傷, 又要政府大量資助, 目的只係為左一堆無用嘅數字, 無經濟價值又製造一堆病人, 完全就係社會負累

中國武術就係最佳例子, 最有社會智慧, 要學殺人技, 就真係去軍隊訓練, 而唔係吹奏一D強身健體嘅體育運動係殺人技, 無訓練, 無模擬, 無機會實驗, 流於小說式的幻想, 最後只係被世人不斷嘲笑
如果有真實環境, 根本係同社會禁止私鬥, 禁止傷人的原則背道而馳

咁關心人地值唔值得比錢
Apple成日都有弱勢人士揾人捐錢ga la
夠值得未？
你班廢人未又係一蚊都無捐過
講到尾都係唔抵得人籌錢
支那人心態

比人屌就即刻鳩縮
有冇退返之前市民捐果D錢比人呀

唔小心PO咗銀行account出嚟啫

淨係想叫校友捐，但係出錢登報同show銀行account

唔係喎
人哋係講緊你自己有聲稱經濟困難，又走養和醫院做手術
點解唔睇政府醫院喎

廢人講緊死乞兒？？

唔小心send晒咁多間報館添

運動員社會價值唔係零
而係“中國式訓練嘅運動員”價值係零啫

香港入邊都有多有價值運動員
不過有先天性心臟病就可以話冇價值啦
都適合做運動員大佬

唔適合*

好老實講
佢呢啲行為助長冇需要人仕眾籌歪風
最終只會令有需要人仕被人忽略

佢嘅行為同濫用急症室冇分別

澄你老母咩
本身諗住同埋市民cap水 乞衣兜搶飯食 之後見連登屌 savehk都屌 咪即刻轉呔

似係
入呢個po個班丐幫校友都唔知有冇人有捐

如果真係家住比華利山就真係屌嗱星

通常高風險的私院都唔想做...驚死人做衰啲數據

對上個post啲人又咒人死又落地獄
其實人地講句damn已經算克制

你又知我無出聲？

Btw你好似好熟架步
But I will give you the benefit of doubt，可能係你朋友有叫雞啫
你咁正人君子應該唔會嘅

身有屎

仲有都係果句，幾時唔再沖出嚟柒

1. Archbold同Sentencing in Hong Kong都未識分
【Kelly Online】江樂士「天書」再出修訂版 更新法庭就暴動罪等量刑原則

#6 回覆 - 分享自 LIHKG 討論區

2. 加拿大高層正式要求Beverley McLachlin 從香港法院辭職

#68 回覆 - 分享自 LIHKG 討論區

Should consider = 正式要求？
Former minister = 高層？

3. 謝沈升官=流放
Family Court = 低等？？？
講下法官謝沈智慧去向

#145 回覆 - 分享自 LIHKG 討論區

4. Appeal成功=trial judge故意出錯
裁判官曾指智障不是求情因素 高院法官頒判辭稱應寬大處理

#4 回覆 - 分享自 LIHKG 討論區

5. 上訴庭同上訴委員會都唔識分
我對梁頌恆向美國尋求庇護的看法

#82 回覆 - 分享自 LIHKG 討論區

要係網上贏一場辯論，自己證據唔夠力量，就要靠貶低對方去取勝

一而再為香港司法迫害的護航的撚樣會員matt helders又發功

條友係呢個post瘋狂屌9窮人,話呢條友點勁點值得救
支持呢條友就係支持迫害貧苦基層
英華護法團的思想就係你窮就唔係社會持份者就抵死

貪錢想呃其他人代出都係人性的貪婪姐,咪照直講
英華班人最撚嘔心又要叫人比錢又走去屌9人

叫雞班雞都曉得叫床娛樂你
幫呢d人就貼錢買難受

睇下校友張舉能係咩人就明校格
班人顛到講窮人,讀書差就唔抵救

校方指手術費成家庭負擔
大家要明只係語言偽術

成負擔唔等於無錢比
因為呢單野攪大左,只有死頂呢個方法

而呢種寫法就算最後真係證實到堅係住比華利山, 大家都無位屌英華

名校真正勁的係人際資源同手段

我唔撚係英華架你老味

講到叫雞邊夠你熟

所以我覺得個呼籲捐款對像係校友定係其他市民都唔係討論重點

唔明點解你同大陸小粉紅一樣咁無恥姐炒完車仲出黎柒

英華學費一年先兩萬幾 重要係深水埗
點同拔萃coed比

我炒咗咩車
叫開支那
你支那人嚟㗎喂

佢不勞而獲本質都冇變過
咩證據

死乞兒
落地獄同死好正常
你諗下可能有個人就嚟死但唔想麻煩人哋唔出聲
就俾呢頭友搶咗啲資源同關注

咁佢可以做嘅就只係學佢咁send晒自己慘嘢去咁多間報道
抑或由佢搶走啲資源

諗起都覺得慘

佢非緊急嘅程度
證明緊急或半緊急都緊急過佢
窮人又有需要過佢
我諗隨時過百萬人要學佢登報乞錢

一起底
demn 原來你就係支那小粉紅

damn推

damn 死乞兒死咗未

再嘈破學校紀錄都要幫

離題：
依家個輿論講到咁，我開始唔明啲人呢十年做乜拎英華同喇沙比
咁多嘢唔同

喂喂，有冇人回應下佢係唔係家住比華利山呀？

冇一個朋友反駁過
你估下

比華利山仲搞眾籌
知唔知無能力既人逼不得已先眾籌 你自己有能力憑咩要幫你？
濫用曬眾籌，正仆街黎

醫唔返最好

邊位巴打係咁狙擊？

乞丐

有冇死乞兒最新消息

明知會有人捐仲自己賣樓就笨柒啦

死咗未

係得你咁on9 係死咁推

咁你又推

Damn好似原本都係解 咒人落地獄

唔知個傻鳩有冇min post呢 屌你老母比賽都要食禁藥咁撚垃圾 幾時暴斃死呀 唔介意將你啲骨灰 清明嗰陣攞去拜你老母

好關心你
課咗兩百萬嗰啲人係咪好開心
咁就冇咗兩百萬
for nothing

唔好推

如果你真係家住比華利山，你有沒有諗過捐錢比你嘅人去養和做手術，可能仲窮過你住緊公屋？你好唔好意思收捐款住養和？

諗到就唔會做啦

btw 公屋都搵到有錢人

我唔係舊生都知條友係個死乞衣
個老母就理撚得佢死 連自己個乞衣仔啲醫藥費都唔想出

比華利山

原來係咁
大把人失業要養家
大把人重病就死
都未眾籌
唉

你都癡線，方力申仲有兩個背泳IM香港記錄
你講到贏唔到奧運獎牌就係廢柴咁

我意思係英華仔連方力申既車尾燈都見唔到但係慨嘆無錢做手術、差一步成就呢個光輝既職業生涯咁

讀英華都要乞食呀？
叫英華班人捐啦，仲登報紙？
一講錢班英華狗潛水呀？
一係叫佢幫英華師兄含撚，人地daddy就可能會捐下

呢啲緊係搏上報，喊苦喊忽啦
你捐你on9囉，一陣人地又話，都冇叫你捐
Btw,乜班名校仔咁折墮，講錢就潛哂水，搞到人要乞市民呀

好明顯就係班名校仔講錢就傷感情囉
搞到呢啲窮撚又要威又冇錢買花圈，咪要乞市民囉
可惜佢格賤又衰格，快撚d轉返去公立排隊啦，冇錢睇乜撚嘢醫生

何肇倫創造嘅個人歷史
係咪叫英華乞兒仔?

死唔去

一人一信去體院

五能好推

你再推啲人會以為你係我分身

我諗住推到1001啦
你可以熄咗個notification

好能惡

就咁睇
呢單值得同情好多

買完保險
然後保險：唔包
轉頭拎哂你D錢去炒股
點都好，想問下我地英華以外既人有咩幫到手

其實香港過百萬人都有需要過佢
大把重病患者
輕病患者
食得冇得食排食物銀行
失業攞綜援

仲未講最重要嘅手足！！！

我寧願捐佢為港爭光都唔捐比612

爭乜光？ 做完心臟手術撚入到港隊长賽咩

仲有佢代表香港？
有冇問過香港人？
我諗大部份都唔想無良知嘅人代表香港

屌google鍵盤好戇鳩成日有啲簡體字
“比賽”

點解唔可以兩個都唔捐

...
乜代表香港要問香港人架咩？
咁之前代表香港出賽嗰啲有冇做過民調？
其實國家揀運動員又係咪要公投問曬所有人？

仲有
佢個病係一直都有 姐係話佢之前嘅成績都係喺有病嘅時候攞嘅
佢醫病只係唔想有一日游游下水死，而唔係怕個病影響游水表現
你係醫生？你點知佢醫完一定游唔到？

自己識做啦
仲使公投？
香港人唔歡迎藍屍代表香港好清晰啦
要比賽咪自己名義去參賽囉

做心臟手術喎
你用膠水咩？
唔使等時間康復呀
唔影響表現？
低能

邊度話佢係藍絲？
咁康復完係咪可以游水？

香港唔夠 international exposure, 有運動員去做下係好事黎
捐比612轉頭唔知幾時凍結充公, 時代唔同咗, 會變成好心做壞事

唔係黃就係藍啦
邊度話？
中立都係藍
訓撚醒未

都佢好返重新操水都老啦
仲比乜賽破乜紀錄
但都唔關我事
佢唔會代表香港

完全冇常識低能仔

1+1=2
知唔知呀教多你樣嘢

用心臟病做international exposure
crying baby
真係咪低能啦清

笑到反肚
你曲線定咩

死乞兒幾時死

醫返好參賽咪有 international exposure, don't spin

參撚到咩
有排休息
休息完又要重新操水

fxxx off

班丐幫駁唔到就負皮

丐幫

召喚丐幫

廣華醫院今日（5日）公布一宗醫療事故，一名患有長期病患的63歲男病人上月於急症室等候區離世，院方今與病人家屬會面交代事件，並就事件致歉，將成立調查委員會檢視事件以作出改善建議。

藍屍嚟講
打針死嗰個阿伯
好似仲慘過佢

早晨丐幫

午安丐幫

丐幫幫主乞咗二百萬
羡慕死其他人

仲未完

1001㗎呢個po

597

嘩差啲過咗廿四小時

大種乞兒死得未

死大種乞兒

出院未。

出殯未

好人一生平安

差啲過廿四個鐘

push

。

.

仲未死得

死乞兒

我想去踢歐聯你班港豬眾籌一百萬比我

本人係麥花臣罰球王

大種乞兒

每日祈禱乞兒心臓快啲死

。。。。

講出心聲了？

ching好有恆心

條友點撚樣做野

過左12個鐘都無push

你唔記得咗push

認同，本身破紀錄，有機會代表香港己經唔容易， 如果因為心臟問題令香港少咗呢個精英真係損失來，但今次件事就睇到香港就係太多人有仇富心態，連為港爭光既機會都可以唔要，係要屌到佢仆街為止

關仇富咩事
有錢人要眾籌
你個腦坐住咗

你嗰幾個論點都被我駁過晒
你話人之前有冇追po

負皮咋
唔出嚟駁下

佢駁唔刀了

但係有point 喎

14h了

13h

12h

16h

hi

13H